{
    "category_full_form": "Программист_DevOps инженер_Общие",
    "category_human_form": "DevOps инженер",
    "category_filename_form": "программист_devops-инженер_общие",
    "questions": [
        {
            "question": "Какие облачные платформы поддерживают Docker?",
            "right_answer": "Следующие облачные платформы, на которых работает Docker: Amazon Web Services, Microsoft Azure, Google Cloud Platform, Rackspace"
        },
        {
            "question": "Что такое Test Kitchen в Chef?",
            "right_answer": "Test Kitchen - это инструмент командной строки в Chef, который запускает экземпляр и тестирует книгу рецептов на нем перед развертыванием на реальных узлах."
        },
        {
            "question": "Для чего используется Dockerfile?",
            "right_answer": "Dockerfile используется для создания образов Docker с помощью команды сборки. С помощью образа Docker любой пользователь может запустить код для создания контейнеров Docker. После того как образ Docker создан, он загружается в реестр Docker. Из реестра Docker пользователи могут получить образ Docker и создавать новые контейнеры в любое время."
        },
        {
            "question": "В чем разница между Git Merge и Git Rebase?",
            "right_answer": "Git Merge создает дополнительный слияние коммит каждый раз, когда вам нужно внедрить изменения, в то время как Git Rebase включает все новые коммиты в ветку master и создает новые коммиты для каждого коммита в исходной ветке, переписывая историю проекта."
        },
        {
            "question": "Что такое Selenium IDE?",
            "right_answer": "Интегрированная среда разработки Selenium (IDE) - это все в одном окружении разработки сценариев Selenium. Ее можно использовать для отладки тестов, изменения и записи, а также она доступна как расширение для Firefox. Selenium IDE поставляется с полным ядром Selenium, которое позволяет быстро и легко воспроизводить и записывать тесты в точной среде, где они будут проводиться. Selenium IDE - лучшее окружение для создания тестов Selenium, независимо от стиля тестирования, благодаря возможности быстрого перемещения инструкций и поддержке автозаполнения."
        },
        {
            "question": "Как можно временно отключить безопасность Jenkins, если административные пользователи заблокировали себя в консоли администратора?",
            "right_answer": "Когда безопасность включена, в файле конфигурации содержится элемент XML с именем useSecurity, который установлен в true. Изменив это значение на false, безопасность будет отключена при следующем запуске Jenkins."
        },
        {
            "question": "Что такое Непрерывное тестирование?",
            "right_answer": "Непрерывное тестирование представляет собой запуск автоматизированных тестов в рамках конвейера поставки программного обеспечения для предоставления мгновенной обратной связи по бизнес-рискам, присутствующим в последнем релизе. Для предотвращения проблем при переключении шагов в жизненном цикле поставки программного обеспечения и для предоставления командам разработки мгновенной обратной связи каждая сборка продолжительно тестируется таким образом. Это приводит к значительному увеличению скорости продуктивности разработчика, поскольку устраняется необходимость в повторном запуске всех тестов после каждого обновления и перестройки проекта."
        },
        {
            "question": "Укажите некоторые основные преимущества DevOps.",
            "right_answer": "Основные преимущества DevOps следующие: Технические преимущества Непрерывная поставка программного обеспечения Меньше сложных проблем для управления Раннее обнаружение и более быстрая коррекция дефектов Бизнес-преимущества Более быстрая поставка функций Стабильные рабочие среды Улучшенное общение и сотрудничество между командами"
        },
        {
            "question": "Что такое виртуализация и как она связана с DevOps?",
            "right_answer": "Виртуализация - это создание виртуальной версии чего-либо, такого как сервер, устройство хранения или сеть. В DevOps виртуализация позволяет командам создавать и управлять виртуальными средами, которые могут использоваться для разработки, тестирования и развертывания. Это может помочь улучшить эффективность, снизить затраты и обеспечить большую гибкость и масштабируемость."
        },
        {
            "question": "Может ли Selenium тестировать приложение в браузере Android?",
            "right_answer": "Selenium способен тестировать приложение в браузере Android с использованием драйвера Android. Вы можете использовать фреймворк Selendroid или Appium для тестирования нативных приложений или веб-приложений в браузере Android"
        },
        {
            "question": "Какие различные фазы существуют в DevOps?",
            "right_answer": "Различные фазы жизненного цикла DevOps следующие: Планирование, Кодирование, Сборка, Тестирование, Интеграция, Развертывание, Операции, Мониторинг"
        },
        {
            "question": "Какие открытые или общественные инструменты вы используете, чтобы сделать Puppet более мощным?",
            "right_answer": "Изменения в конфигурации отслеживаются с помощью Jira, а дальнейшее обслуживание выполняется через внутренние процедуры. Управление версиями поддерживается Git и приложением для управления кодом Puppet. Изменения также проходят через непрерывный интеграционный конвейер Jenkin."
        },
        {
            "question": "Каковы преимущества использования виртуализации в DevOps?",
            "right_answer": "Виртуализация предлагает несколько преимуществ в среде DevOps, включая улучшенную эффективность, большую масштабируемость, увеличенную гибкость и снижение затрат."
        },
        {
            "question": "Как запустить несколько контейнеров с использованием одной службы?",
            "right_answer": "Вы можете запустить несколько контейнеров как одну службу с помощью Docker Compose. Здесь каждый контейнер работает изолированно, но может взаимодействовать друг с другом. Все файлы Docker Compose являются файлами YAML."
        },
        {
            "question": "Каковы преимущества мониторинга сертификатов HTTP и SSL с помощью Nagios?",
            "right_answer": "Мониторинг сертификатов HTTP\nПовышение доступности сервера, услуг и приложений.\nБыстрое обнаружение сбоев сети и отказов протокола.\nПозволяет мониторить транзакции и производительность веб-сервера.\nМониторинг сертификатов SSL\nПовышение доступности веб-сайта.\nЧастая доступность приложений.\nОбеспечивает повышенную безопасность."
        }
    ]
}